有冇巴打可以圖解下並聯式同串聯式供水既分別

如題

推

黃色點係泵
串聯係一條大喉幾個泵，并聯係幾條喉幾個泵
(我估)

難得依位ching咁熱心
邊位巴打俾負評
果位巴打有咩高見

上班台

你係咪問緊pump in series and in parallel

Sor 我白紙黎
並聯串聯係個大陸客up出黎
佢想要並聯
話咁樣就算屋內幾個地方用水
供水都會穩定

睇黎佢屋企好大
家庭供水可以用加壓鼓，壓力穩定又唔需要用太多個泵，而且泵開關多都易損壞

佢屋企係好q大
利申 我科文白紙黎
依家俾個客質
話水電師傅畫比佢幅圖唔係並聯黎
可唔可以圖解下我睇

並聯就好似上面圖右咁樣
但係想了解點解要加泵？
因為來水壓力太細？
來水係低位而佢住頂層？
屋內有大量用水設備？

6個廁所
3個廚房
應該算係有大量用水設備掛 ?

咪即係要決定錶後裝大泵定分房裝細泵囉，點解會搞到咁複雜

Ching
咁依幅圖顯唔顯示到係行緊並聯定串聯
唔好屌我有殘體字
唔係我整幅圖

有冇冷水供水圖，熱水睇唔到。

我諗佢既意思係想每間房都有個細泵，咁每個出水位個水壓都會穩定。
我估你張凍水圖應該係畫左兩個大泵係水錶後。

好似一樣咁
屋內會裝兩部咁既煤氣爐

又唔知啲供水同佢套系統係咪相容

不如你搵個持牌水喉匠幫幫手啦。

你咁行叫環狀供水，係有利穩定水壓嘅。

BTW你都無泵係屋內

仲未有人答到重點
水泵串聯會大壓力d
並聯會水流大d
屋企用隻皮蛋缸都覺得有d浪費，仲要行埋泵，又唔係唔夠壓

另外套熱水爐用煤氣，你確定有煤氣供應就得。

咦 照你咁講
即係家陣我幅圖並唔係咩並聯式供水嫁喇喎？
我果個水喉匠都係持牌嫁
不過你知啦
啲師傅寧願揸鐵筆都唔揸筆家嘛
我唔知佢係畫錯丫 唔識丫
定係當初報價報少左
真係要做並聯既話要用多好多料
所以將貨就價整左個環狀供水出黎...

綜合左咁多位ching既解釋
並聯係咪即係一條主喉分支入每間房前首先經過各房間自己既泵先出水？
咁仲會唔會好似環狀咁又駁返入主喉？

唔係並聯，是環狀供水。
而且，屋內唔需要加泵，理論上大廈來水已經夠壓力。

plumbing 環狀供水？？
都無回水

住宅頂多咪一套duty standby泵
加壓缸
點會出左機房再加細泵

煤氣公司依家就係講緊個環狀系統要加返個回水泵俾佢
係咪即係住家好少要用到並聯咁誇呀ching?

應該係講緊加止回閥呀
驚你環狀行搞到無水入爐，燒壞佢

煤氣意思係要你做套回爐泵畀佢, 當啲水唔夠溫度, 佢套N Pack (你份 catalogue) 就會 call 隻回爐泵行推啲水入熱水爐再煲過。 咁佢咪要你做埋環形 (ring circuit) 水喉 (包埋回水喉)。

一般住宅係少見呢啲係統, 但去到屋仔都唔少人用。希望幫到你。